\newpage
\subsection{PDF-Generierung}
Bei der Erstellung eines PDF-Dokuments mittels FPDF werden alle Ausgaben als sogenannte \enquote{Zellen} definiert.
\subsubsection{Stundenplan-Ausgabe}
Zuerst werden alle Stunden der ausgewählten Klasse bzw. Lehrkraft aus der Datenbank ausgelesen. Die daraus gewonnenen Stundeneinträge werden anschließend in ein zweidimensionales Array gespeichert, welches als \enquote{keys} einerseits den Wochentag und andererseits die Stunde besitzt. \\
Dieses Array wird nun durchlaufen, wobei die Anzahl der Durchläufe zuvor ermittelt, und anschließend der Inhalt mittels des Befehls MultiCell ausgegeben wird. Dieser Befehl erzeugt eine Zelle, welche, sollte der Inhalt nicht in einer Zelle Platz haben, eine neue Zeile innerhalb der Zelle beginnt. Außerdem beginnt nach dem Erstellen einer MultiCell automatisch eine neue Zeile, was nicht gewünscht ist. Daraus ergibt sich einerseits das Problem, dass eine neue Zeile begonnen wird, und andererseits das Problem, dass nicht alle Zellen gleich hoch sind, wodurch die Ausgabe sehr verwirrend aussieht. \\\\
Das Problem mit der neuen Zeile kann behoben werden, indem man vor der Erstellung der Zelle die aktuelle X- und Y-Position innerhalb der Seite abfragt und in einer Variable zwischenspeichert (\autoref{lst:content_imple_timetables_output} Zeile 135,136). Nach der Ausgabe der Zelle muss nun eingestellt werden, dass eine neue Zelle neben der soeben erstellten platziert werden soll. Dies geschieht, indem man die zuvor ausgelesene Y-Position und die um die Breite der Zelle korrigierte X-Position einstellt (\autoref{lst:content_imple_timetables_output} Zeile 149,150).\\\\
Das andere Problem lässt sich ebenso mit der Y-Position lösen. So darf bei der Erstellung der Zellen mit Eintrag nur ein Rahmen oben und auf den Seiten eingestellt werden. Nach jeder ausgegebenen Zelle wird ihre Höhe berechnet und gespeichert. (\autoref{lst:content_imple_timetables_output} Zeile 154).)Wenn eine ganze Zeile ausgegeben wurde, muss nun die Y-Position dieser Zeile eingestellt werden und ebenso viel Zellen wie zuvor, mit der selben Breite wie zuvor, jedoch mit einem Rahmen unten und auf den Seiten, der Höhe der höchsten zu vor erstellten Zelle und keinem Inhalt, erstellt werden.  ( \autoref{lst:content_imple_timetables_output} Zeile 156-159).)
\\\\
Anschließend muss das PDF nur noch ausgegeben werden ( \autoref{lst:content_imple_timetables_output} Zeile 168). 

\lstinputlisting[style=custom, language=php, caption={/pdf/timetables/index.php}, label={lst:content_imple_timetables_output}, firstline =131, lastline = 168, firstnumber = 131 ]{sources/pdf/timetables/index.php}


\subsubsection{Supplierplan-Ausgabe}

Ähnlich wie bei der Stundenplan-PDF muss zuerst die Datenbank abgefragt werden. In diesem Fall werden jedoch nur die Supplierungen, welche am gewählten Tag in der ausgewählten Abteilung eingetragen sind, abgefragt.\\
Anschließend wird das von der Datenbank erhaltenen Array durchlaufen und ausgegeben.\\\\
Da die Länge des Kommentars einer Supplierung nicht vorgegeben ist, muss auch hier der Befehl MultiCell verwendet werden. Daraus ergeben sich dieselben Probleme und Problemlösungen wie bei der Stundenplan-Ausgabe.\\\\
Am unteren Ende der Tabelle werden zudem solange leere Zeilen hinzugefügt, bis insgesamt mindestens 12 Zeilen vorhanden sind und die unterste Zeile leer ist. Dies soll dazu dienen, dass bei Hinzukommen einer einzelnen weiteren Supplierung kein neuer Ausdruck nötig ist.